<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>뚜벅이</title>
    <description>투쟁하는 노동자와 함께하는 부산경남 청소년 연대모임</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 05:56:45 +0900</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Nov 2020 05:56:45 +0900</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>전태일50주기 열사정신계승 경남노동자민중대회 참여!</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;민중생존권 쟁취 사회불평등 해소 한반도 평화실현 문재인정부 규탄, 전태일50주기 열사정신계승 경남노동자민중대회 참여! 🏃‍♀️🏃‍♀️&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;11월 14일, &amp;lt;민중생존권 쟁취! 사회불평등 해소! 한반도 평화실현! 문재인정부 규탄! 전태일50주기 열사정신 계승! 경남노동자민중대회&amp;gt;에 뚜벅이 활동가들이 참석했습니다. 50년 전보다 노동자들의 요구는 다양해졌고, 더욱더 분노의 목소리는 높아졌다고 합니다. 5인 미만 사업장은 근로기준법이 적용되지 않고, 비정규직 노동자들은 가장 먼저 해고 당하는 사회 반드시 달라져야 합니다. 코로나19 상황 속에서도 많은 노동자가 목소리를 내고, 거리로 나왔던 것은 비정규직과 해고가 판치는 지금의 현실과 무관하지 않다고 생각합니다 😡😡 &lt;a href=&quot;/post/2020/11/13/201113/&quot;&gt;관련 논평&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;뚜벅이는 앞으로도 모든 사람이 평등한 일터에서 일하는 사회를 만들기 위한 움직임에 함께하고, 연대하겠습니다 ✊&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;집회-사진&quot;&gt;[집회 사진]&lt;/h3&gt;
&lt;p class=&quot;mb-5&quot;&gt;&lt;img class=&quot;shadow-lg&quot; src=&quot;/assets/images/posts/20201114/2.jpg&quot; alt=&quot;각 진보정당 경남도당 대표자들이 정치연설을 하고 있다.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;mb-5&quot;&gt;&lt;img class=&quot;shadow-lg&quot; src=&quot;/assets/images/posts/20201114/3.jpg&quot; alt=&quot;본무대의 모습이 보이고, 동지들이 앉아있다.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;mb-5&quot;&gt;&lt;img class=&quot;shadow-lg&quot; src=&quot;/assets/images/posts/20201114/4.jpg&quot; alt=&quot;뚜벅이 깃발이 펄럭이고 있다.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>/post/2020/11/14/201114-workers-rally/</link>
        <guid isPermaLink="true">/post/2020/11/14/201114-workers-rally/</guid>
        
        <category>활동 소식</category>
        
        
        <category>집회 연대</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>[성명] 전태일은 살아있다. 꿈꾸고, 연대하고, 투쟁하자.</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;전태일은-살아있다-꿈꾸고-연대하고-투쟁하자&quot;&gt;전태일은 살아있다. 꿈꾸고, 연대하고, 투쟁하자.&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;11월 14일 전태일 열사 50주기 민주노총 전국노동자대회 개최를 맞이하며&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;1970년 11월 13일. 평화시장에서 일하던 청년 봉제노동자 전태일 열사가 ‘우리는 기계가 아니다’, ‘근로기준법을 지켜라’라고 외치며 제 몸에 불을 붙인지 50년이 흘렀다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;언제나 그랬듯이, 올 연말도 노동자들을 둘러싼 현실은 녹록치 않다. 다가올 연말 고향에 들고 갈 선물세트가 가벼워졌다거나 월급봉투가 얇아졌다는 수준의 현실이 아니다. 국제기준인 ILO핵심협약 비준을 위해서는 노동계의 양보가 필요하다며 노동시장 유연화와 노동조합의 정당한 활동을 제한하는 것을 골자로하는 노동법 개악안을 노동자들에게 강요하고 있다. 민주노총은 이에 11월 총파업을 선언하고 있지만 정부 또한 물러날 수 없다며 버티고 있다. 전태일 열사에게 국민훈장을 추서한다, 국가유공자로 인정한다고 하는 이 시대에도 노동자들은 투쟁하지 않을 수 없는 것이 현실이다. 또한 한손으로는 노동자들을 고통분담이라는 이름아래 정리해고와 비정규직, 각종 노동탄압으로 내몰고 반대쪽 손으로는 전태일 열사에게 훈장을 추서하겠다는 현 정부와 집권여당, 국회의 태도는 매우 이중적이며 분노하지 않을 수 없다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;세상은 아직 살만하지 않다. 아니, 오히려 점점 더 살아가기 어려운 세상이 찾아오고 있다. 50년 전보다 노동자들의 요구는 더욱 다양해졌고, 절박해졌다. 50년 전에는 있는줄도 몰랐던 정리해고와 비정규직이 만들어졌다. ‘근로기준법을 지켜라’는 요구는 ‘해고는 살인이다’로 바뀌었고, ‘우리는 기계가 아니다’라는 구호는 ‘비정규직 철폐하라’는 구호로 바뀌었다. 실밥과 먼지로 자욱해 노동자들이 피를 토하며 쓰러지던 다락방 봉재공장들은 작은 사무실에 다닥다닥 붙어앉아 코로나19의 위협에도 12시간씩 일해야만 하는 콜센터로 바뀌었다. 미싱 바늘에 손가락이 뚫리고 각혈하며 쓰러지던 여공의 빈자리를 구의역 비정규직 김00 동지, 제주 현장실습 노동자 이민호 동지, 태안화력 비정규직 김용균 동지를 비롯한 산업재해 노동자들이 채우고 있다. 별보며 출근해 별보며 퇴근하던 청소년 여공들은 이제 여명을 보며 출근해 다음날 여명을 보며 퇴근하는 청소년 알바노동자들로 바뀌었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;‘내 죽음을 헛되이 하지 말라’는 유언을 지키기 위해 온몸으로 투쟁해오셨던 전태일 열사의 모친 故 이소선 여사는 ‘전태일은 그저 열사가 아니’라고 말씀하시며 전태일의 호칭을 열사가 아닌 동지로 해달라고 말씀하셨다. 시간이 흐르고, 공간이 바뀌고, 호칭이 달라졌을 뿐 여전히 노동자의 삶은 살만하지 않다. 그렇다. 전태일의 시대는 아직 지나지 않았다. 전태일 열사의 죽음 뒤로 너무나 많은 노동열사들의 죽음을 목도해왔지만 잠시 사회는 바뀌는 척 했을 뿐이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;해마다 전국의 노동자들이 서울로 모여 한해 노동자들의 투쟁을 결산하고 새로운 투쟁을 다짐하던 ‘전태일열사 정신계승 민주노총 전국노동자대회’가 올해는 코로나 19로 인해 사상 처음으로 전국 각지에서 분산 개최된다. 매년 그랬듯이 한자리에 모여 위력있게 투쟁하지 못하는 슬픈 현실이 아니다. 올해 노동자대회를 시작으로 각자의 지역과 개개인의 삶터를 바꾸는 투쟁이 시작될 것이다. 오직 노동자의 투쟁이, 민중의 연대만이 평범한 사람들이, 노동자 민중이 행복한 세상을 가져오리라 확신한다. 우리는 그 확신을 가슴에 안고 민주노총 노동자들과 함께 11월 14일 함께 거리에 설 것이다. 
웃으면서 즐겁게 함성을 지르면서.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2020. 11. 13.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt; 
&lt;strong&gt;투쟁하는 노동자와 함께하는 부산경남 청소년 연대모임: 뚜벅이&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>/post/2020/11/13/201113/</link>
        <guid isPermaLink="true">/post/2020/11/13/201113/</guid>
        
        <category>입장</category>
        
        
        <category>성명</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>강령</title>
        <description>&lt;p&gt;-우리는 ‘투쟁하는 노동자와 함께하는’ 청소년, 청년입니다. 지역의 노동자투쟁 현장에 애정을 가지고 연대합니다. 노동운동의 조직활동과 운동문화에 대해 이해하기 위해 노력하고 공부합니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-우리는 청소년, 청년인 동시에 노동자계급, 학생계급입니다. 주변의 청년, 청소년들과 노동자들이 어떤 상황에 놓여있는지, 내가 다니고 있는 학교와 일터를 어떻게 바꿀 수 있을지 동지들과 늘 함께 고민하고 실천할 방법을 찾습니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-우리는 모두 다른 성별을 가지고 있으며, 성적 지향 또한 모두 다름을 인지합니다. 모든 성별에 대한 차별과 혐오에 저항합니다. 성별의 차이를 넘어, 진정한 ‘자유로운 인간들의 연합체’를 건설하기 위해 ‘함께’ 투쟁합니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-우리는 ‘지금보다 더 강하게’ 혁명을 꿈꿉니다. 사람이 사람을 짓밟는 모든 문제의 근원인 자본주의를 끝내기 위해 함께합니다. 현실사회주의의 붕괴, ‘공산주의=독재’라는 등식만을 가르치는 남한사회 교육과 사회를 비판적으로 바라보며, 인간해방 사회의 기초가 사회주의 사회임을 인정하고 사회주의에 대해 학습하고, 토론합니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-우리는 노선과 방향성이 다른 진보운동조직의 문화와 활동을 최대한 인정하고, 함께 나아갈 길을 모색합니다. 노동해방, 청소년해방의 사회는 뚜벅이 활동가들만의 힘으로는 이뤄낼 수 없습니다. 또한 어느 하나의 사회주의 조직, 민주노총, 아수나로 등 하나의 조직만으로 이뤄낼 수도 없습니다. 모든 인간이 평등한, 해방된 사회를 위해 투쟁하는 이들이 끈끈하게 연대할 때 노동해방, 청소년해방 세상을 쟁취할 수 있음을 늘 기억하고 연대합니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-우리는 활동가입니다. 우리의 활동과 투쟁, 조직에 매력을 느끼고 새로운 활동가들이 유입되며 역사가 끊기지 않고 이어질 수 있도록 합니다. 새로운 사람들을 반기고, 구성원들과 생각이 다른 부분에 대해서 가르치려고 하기보다 토론을 통해 설득하기 위해 노력합니다. 투쟁과 조직을 즐겁고 매력있게 만들기 위해 노력합니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-우리는 동지입니다. 서로가 서로를 믿고, 맡은 일에는 책임감을 가지고 마무리합니다. 일의 진행 상황이나 활동들을 수시로 공유하고 토론합니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-우리는 비판과 비난이 다름을 인지하고 조직과 동지들에 대해 애정을 가지고 비판할 수 있도록 합니다. 수술용 매스와 사시미칼은 쓰임새가 다르듯, 비판은 구성원들을 성장시키고 조직문화를 건강하게 하지만 비난은 구성원들의 의욕을 떨어뜨리고 조직의 분위기와 문화 또한 해칠 수 있다는 것을 늘 유념합니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-투쟁현장이라고 해서, 노조에 가입해 투쟁하는 노동자라고 해서 무조건 옳은 말만 하고 옳은 삶을 사는것이 아닙니다. 연대활동, 투쟁 과정에서 부당한 일을 겪었을 때에는 우선 조직 내부에서 문제를 공유하고, 당사자 동지들과 만나 이야기하고 해결하기 위해 노력합니다. 또한 이러한 문제발생과 해결 과정 속에서 주변 동지들은 자신의 일처럼 여기고 나서며, 상황을 객관적으로 파악하고 문제의 원인과 해결 방안을 찾는데 주력할 수 있도록 합시다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-활동을 하면서, 또는 개인 생활을 하면서 어려운 상황이나 고민이 들 때 구성원들에게 자연스럽게 털어놓을 수 있도록 합니다. 듣는 이들은 말하는 이의 고민과 문제에 대해 충분히 공감하고 이해하고자 노력하고, 도움이 되는 말을 꼭 전해줍시다. 말하는 이는 듣는 동지들을 믿고 최대한 자세하게 이야기할 수 있도록 노력해봅시다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-미래에 우리 스스로가 지금의 우리를 되돌아보았을 때 부끄럽지 않도록 생활과 조직활동 속에서 자신을 꾸준히 성찰하고 바꾸며 하루하루를 만들어 나갑니다. 동지들을 믿고 나를 믿고, 청소년 청년노동자가 주인되는 노동해방 세상을 향해 한걸음씩!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2020. 06. 27.&lt;/strong&gt; 제정&lt;br /&gt; 
&lt;strong&gt;투쟁하는 노동자와 함께하는 부산경남 청소년 연대모임: 뚜벅이&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>/post/2020/06/27/platform/</link>
        <guid isPermaLink="true">/post/2020/06/27/platform/</guid>
        
        <category>자료실</category>
        
        
        <category>학습</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>평등한 조직 운동을 위한 최소한의 약속</title>
        <description>&lt;p&gt;평등한 조직운동을 위한 ‘최소한의’ 약속&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;하나&lt;/strong&gt;, 우리 모두는 나 스스로가 인권의 주체임을 압니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;둘&lt;/strong&gt;, 우리는 구성원 모두의 권리와 다양성이 존중되고 즐거움과 따스함이 공존하는 평등한 공동체를 지향합니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;셋&lt;/strong&gt;, 우리는 성별, 성적지향, 학력, 학벌, 나이, 장애, 외모, 지역, 병역, 정치적 성향, 종교 등에서 서로 다르다는 것을 인정하며, 이를 이유로 한 모든 차별과 혐오에 반대합니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;넷&lt;/strong&gt;, 우리는 우리 모두에게 긍정적인 변화의 가능성이 있음을 믿고, 누구나 실수할 수 있음을 인정하며, 실수를 지적받았을 때는 바로 사과합니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;다섯&lt;/strong&gt;, 우리는 공동체 안에서 인권침해가 있을 때 침묵하거나 외면하지 않고 이 문제의 해결을 위해 적극적으로 나섭니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;여섯&lt;/strong&gt;, 우리는 조직 내 직책(대표, 총무팀장, 연락팀장 등)을 여러 사람들이 돌아가면서 맡을 수 있도록 합니다. 또한 직책의 기간은 6개월(최대 1년)까지만 직책을 맡도록 합니다. 직책을 나누는 일은 모든 구성원들이 모여서 함께 논의하고, 맡아간 사람이 책임있게 활동할 수 있도록 주변 동지들이 최대한 지원합니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;일곱&lt;/strong&gt;, 우리는 조직 내부의 문제에 있어 모든 구성원이 함께 모여 토론하고 논의함으로써 문제를 해결하기 위해 노력하며, 그 과정에서 누구든 배제되거나 더 큰 상처를 받지 않도록 유의합니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;여덟&lt;/strong&gt;, 우리는 이러한 약속이 단지 약속에 머무르지 않도록 우리 공동체 안에서 계속해서 함께 되새기고 실천하며 공부합니다&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2020. 06. 27.&lt;/strong&gt; 제정&lt;br /&gt; 
&lt;strong&gt;투쟁하는 노동자와 함께하는 부산경남 청소년 연대모임: 뚜벅이&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>/post/2020/06/27/for_equality/</link>
        <guid isPermaLink="true">/post/2020/06/27/for_equality/</guid>
        
        <category>자료실</category>
        
        
        <category>약속</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
